入稟取消資格 政府拒回應涉事4議員提問

【 東網專訊】發展局局長陳茂波早前出席一個立法會委員會會議時，曾因應宣誓覆核案表示回答議員提問，不代表政府接納宣誓有效。財政司司長曾俊華今早出席立法會財經事務委員會會議時表明，不會回應最新被政府提出司法覆核的4名議員的提問，反映政府的最新立場。

曾俊華於會上指，由於上周五政府就4名議員，包括梁國雄、劉小麗、羅冠聰及姚松炎的議員資格展開法律程序，要求法官裁定他們的宣誓無效，根據律政司提供之法律意見，在法庭作出最終判決前，公職人員包括他本人，需要跟從政務司司長致立法會主席信件的立場，不會回應4名議員的提問和意見。

議員梁國雄隨即提出規程問題，指自己未喪失議員資格前，都有權行使《基本法》第73條賦予之權力。議員陳淑莊要求委員會主席休會以徵詢法律意見，以了解曾俊華不回應4人的提問，是否合乎相關程序。主席隨即宣布休會10分鐘。

委員會法律顧問於會議恢復後指出，明白有官司，但未取得司法覆核許可，4名議員仍然有其資格。立法會秘書亦說，收到相關官員發出的消息，指與曾俊華同行的官員發言時會跟從其的立場，即不會回答4人的提問。議員郭榮鏗再次動議休會，至近中午12時，以14票贊成，9票反對通過動議。

梁國雄回應指，政府未獲司法覆核許可及沒有禁制令的情況下，立場由回答問題不等於認同議員身份變成現時不回答，做法不但濫權，更是違反《基本法》第73條。

羅冠聰表示，法庭未批予許可提出司法覆核申請，官員便拒絕回應他們4名議員的質詢，企圖逃避議會監督，若按此邏輯，市民入稟覆核特首梁振英宣誓資格已取得法庭許可，梁振英應即時停止職務。姚松炎則表示，希望曾俊華收回言論。

梁帝好波

立頭解散左立法會喇
法庭都未判就又咁又咁

三權合作

痴撚線

癡撚線如果以唔仲邊個議員提就用呢個方法就可以收佢聲咁選議員來做乜，所以讚成釋法果班人白癡

未判先dq

薯片原來只係on9仔，689今次可以話薯片違憲借刀殺人

政府串到咁真係唔怕同香港人反面

根據律政司提供之法律意見，在法庭作出最終判決前，公職人員包括他本人，需要跟從政務司司長致立法會主席信件的立場，不會回應4名議員的提問和意見。

佢咁答咪即係佢個人同政府既立場唔同，所以選擇唔回應

未審先判

再司法覆核

Innocent until proven guilty 呢個原則去左邊

一班建制都好似俾人入稟緊架喎

俾人告緊都仲係議員
無視議會權力

嘩，屌，佢都好撚大支野哦

係咪要為選舉鋪定路

再釋法囉

但好撚sad咁講
有唔小人覺得大問題先慘

689自己也被覆核中⋯⋯⋯⋯

咪係，無泛民議員記得呀 ?

奶得乾淨 d 先有得選架嘛

咪搬龍門 政府入個d先計
你地市民入既唔計

曾俊華都係垃圾黎既